# Расширенная база знаний APARU
# Дополнительные вопросы и ответы для улучшения системы

- question: Как отменить заказ?
  answer: Здравствуйте. Для отмены заказа нажмите кнопку "Отменить" в приложении или позвоните водителю. Если водитель уже в пути, отмена может быть платной согласно тарифам компании. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Что делать если водитель не приехал?
  answer: Здравствуйте. Если водитель не приехал в указанное время, пожалуйста, позвоните ему по номеру телефона, который указан в приложении. Если проблема не решается, обратитесь в службу поддержки. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Как связаться с водителем?
  answer: Здравствуйте. После принятия заказа водителем, в приложении появится кнопка "Позвонить водителю". Нажмите на неё для связи с водителем. Также вы можете написать сообщение через чат в приложении. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Можно ли заказать такси на определенное время?
  answer: Здравствуйте. В настоящее время предварительные заказы не поддерживаются. Рекомендуем заказывать такси непосредственно перед поездкой, так как свободные автомобили на линии есть всегда. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Как узнать где находится водитель?
  answer: Здравствуйте. В приложении APARU вы можете отслеживать местоположение водителя в режиме реального времени. На карте будет отображаться маршрут движения водителя к вам. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Что такое эконом тариф?
  answer: Здравствуйте. Эконом тариф - это базовый тариф для поездок на обычных автомобилях. Стоимость рассчитывается по таксометру и является наиболее доступной для пассажиров. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Как работает универсал?
  answer: Здравствуйте. Универсал - это автомобиль с увеличенным багажным отделением, подходящий для перевозки крупногабаритных грузов или большого количества багажа. Стоимость поездки рассчитывается по таксометру. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Можно ли заказать грузовое такси?
  answer: Здравствуйте. Да, в приложении APARU доступен заказ грузового такси для перевозки крупногабаритных грузов. Выберите тип автомобиля "Грузовое такси" при оформлении заказа. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Как заказать эвакуатор?
  answer: Здравствуйте. Для заказа эвакуатора выберите тип автомобиля "Эвакуатор" в приложении APARU. Укажите адрес, где находится автомобиль, и куда его нужно доставить. Стоимость рассчитывается по таксометру. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Что делать если списали неправильную сумму?
  answer: Здравствуйте. Если с вашего счета была списана неправильная сумма, обратитесь в службу поддержки с указанием номера заказа и суммы списания. Мы рассмотрим ваш запрос и при необходимости вернем средства. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Как получить справку о поездке?
  answer: Здравствуйте. Для получения справки о поездке обратитесь в службу поддержки с указанием номера заказа и даты поездки. Мы предоставим необходимые документы в течение 1-2 рабочих дней. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Можно ли оплатить наличными?
  answer: Здравствуйте. Оплата наличными не поддерживается. Все поездки оплачиваются через баланс в приложении или привязанные банковские карты. Это обеспечивает безопасность и удобство для пассажиров. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Как привязать банковскую карту?
  answer: Здравствуйте. Для привязки банковской карты перейдите в раздел "Профиль" - "Управление балансом" - "Привязать карту". Введите данные карты Visa или MasterCard. Карта будет привязана для пополнения баланса. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Что делать если забыл вещи в такси?
  answer: Здравствуйте. Если вы забыли вещи в такси, немедленно позвоните водителю по номеру из приложения или обратитесь в службу поддержки. Мы поможем связаться с водителем для возврата вещей. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Как оставить отзыв о поездке?
  answer: Здравствуйте. После завершения поездки в приложении появится возможность оценить поездку и оставить отзыв о водителе. Ваши отзывы помогают нам улучшать качество сервиса. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Что такое промокод?
  answer: Здравствуйте. Промокод - это специальный код, который дает скидку на поездку. Промокоды можно ввести в разделе "Профиль" - "Промокоды". Действие промокода ограничено по времени и условиям использования. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Как ввести промокод?
  answer: Здравствуйте. Для ввода промокода перейдите в раздел "Профиль" - "Промокоды" и введите код в соответствующее поле. После ввода промокод будет применен к следующим поездкам согласно условиям. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Можно ли заказать такси для другого человека?
  answer: Здравствуйте. Да, вы можете заказать такси для другого человека. При оформлении заказа укажите адрес подачи автомобиля и контактный телефон получателя. Водитель свяжется с получателем поездки. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Как работает система рейтинга водителей?
  answer: Здравствуйте. Система рейтинга водителей основана на оценках пассажиров после каждой поездки. Водители с высоким рейтингом получают приоритет при распределении заказов. Это стимулирует качественное обслуживание. С уважением, команда АПАРУ.

- question: Что делать если водитель ведет себя неподобающе?
  answer: Здравствуйте. Если водитель ведет себя неподобающе, немедленно обратитесь в службу поддержки. Опишите ситуацию и укажите номер заказа. Мы рассмотрим жалобу и при необходимости примем меры. С уважением, команда АПАРУ.
